---
title: "聖句コレクションのインポートと共有" 
linkTitle: "聖句のコレクション" 
weight: 9 
description: >
  Remember Meでは、公開されている聖句コレクションのインポートや自分の聖句コレクションの共有ができます。
---

> 聖句コレクションは、ラベルの付いた聖句をグループ化して公開したものです。

### 公開されている聖句コレクションのダウンロード {#download}
左のメインナビゲーションから「コレクション」を開きます。右上の<span class="material-icons">search</span>をタップして、検索ボックスで好みのテーマのコレクションを検索できます。コレクションカードをタップすると、そのコレクションの詳細が表示されます。右上の<span class="material-icons">download</span>（ダウンロード）をタップすると、その聖句コレクションを自分のアカウントにインポートできます。インポートした聖句のラベル名にはコレクション名が表示されるので、自分の聖句と区別できます。

### 自分の聖句コレクションの公開 {#publish}
左のメインナビゲーションから「コレクション」を開きます。右上の<span class="material-icons"> publish</span>（公開する）ボタンをタップすると、ラベル名が聖句コレクションとしてリスト表示されます。<span class="material-icons">public_off</span>（斜線の入った地球儀アイコン）は、そのラベルは未公開であることを示します。

ラベル名をタップし、「説明」フィールドにコレクションの詳細を入力します。最低10文字の入力が必要です。入力が済んだら、右下の<span class="material-icons">public</span>（赤い地球儀）ボタンをタップすると公開できます。公開の詳細情報が保存され、コレクションは他のユーザーの検索結果に表示されるようになります。<br><br>

公開したコレクションを非公開にしたい場合は、そのコレクションの詳細画面で、右下のグレーの<span class="material-icons">public_off</span>ボタンをタップします。公開の詳細情報はすべて削除され、聖句は他のユーザーには非表示になります。<br>
（[クイックスタートガイドの「自分の聖句コレクションを公開する」](/ja/docs/quickstart/#publish)を参照）

### 公開した聖句コレクションの共有 {#share}
左のメインナビゲーションから「コレクション」を開きます。右上の<span class="material-icons">publish</span>（公開する）ボタンをタップすると、自分のコレクションがリスト表示されます。公開されているコレクション名の右側の<span class="material-icons">share</span>（共有）アイコンをタップすると、そのコレクションを共有できます。<br><br>

公開されているコレクション内の聖句の1つのみを共有したい場合は、聖句のカード1つを開き、右上の<span class="material-icons">more\_vert</span>メニューから「聖句を共有」を選択します。聖書勉強会の仲間や友人がRemember Meアプリをスマホにインストールしている場合は、相手がリンクをタップするだけで、共有した聖句が相手のRemember Meに直接表示されます。Remember Meアプリがインストールされていないデバイスでは、[Web 版の Remember Me](https://web.remem.me) に聖句が表示されます。
